@inproceedings{Amblard-Braud-Li-Demily-Franck-Musiol:TALN:2020,
    author = "Amblard, Maxime and Braud, Chlo\'e and Li, Chuyuan and Demily, Caroline and Franck, Nicolas and Musiol, Michel",
    title = "Investigation par m\'ethodes d'apprentissage des sp\'ecificit\'es langagi\`eres propres aux personnes avec schizophr\'enie",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "12-26",
    note = "Investigating Learning Methods Applied to Language Specificity of Persons with Schizophrenia",
    abstract = "Nous pr\'esentons des exp\'eriences visant \`a identifier automatiquement des patients pr\'esentant des sympt\^omes de schizophr\'enie dans des conversations contr\^ol\'ees entre patients et psychoth\'erapeutes. Nous fusionnons l'ensemble des tours de parole de chaque interlocuteur et entra{\^\i}nons des mod\`eles de classification utilisant des informations lexicales, morphologiques et syntaxiques. Cette \'etude est la premi\`ere du genre sur le fran\c{c}ais et obtient des r\'esultats comparables \`a celles sur l'anglais. Nos premi\`eres exp\'eriences tendent \`a montrer que la parole des personnes avec schizophr\'enie se distingue de celle des t\'emoins : le meilleur mod\`ele obtient une exactitude de 93,66\\%. Des informations plus riches seront cependant n\'ecessaires pour parvenir \`a un mod\`ele robuste.",
    keywords = "Dialogue, schizophr\'enie, apprentissage automatique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/123.pdf"
}
